\section{Démarche et difficultés techniques}

En premier lieu je me suis demandé comment le serveur allait gérer les clients, 
s'il allait falloir séparer le vendeur des enchérisseurs dans des structures de données différentes. 
Finalement j'ai préféré regrouper les deux dans une seule structure "client\_s". 
J'ai assez vite repris le code du premier TP avec l'utilisation du "select" qui est 
très pratique et permet de ne pas avoir à gérer de threads.

Toujours dans cette optique de ne pas avoir à gérer de threads, j'ai choisi d'utiliser un signal (SIGALRM)
pour la gestion du temps dans mon programme lorsque l'enchère a débuté.

J'ai pensé à faire de la compilation de bibliothèque partagée (déjà fait pour d'autres programmes) mais comme je n'ai
pas de fonctions similaires dans tous les programmes -mis à part "quitter" et "main"- cela ne m'a pas semblé nécessaire.

Il a fallu que j'apprenne à me servir de SVN, bien que ce n'était pas très compliqué et 
étant habitué de GIT cela ne m'a pas posé trop de soucis.

\subsection{Gestion de la pile IPv4 IPv6}

La double pile est gérée simplement. 
Sur le serveur j'ai deux sockets udp pour gérer les deux versions du protocole IP,
   et la commande "select" me permet de savoir quel est le socket sur lequel il y a de l'activité.

Concernant le stockage en mémoire des différentes adresses (v4 ou v6), 
		   ma structure client\_s possède les deux structures 
		   de données liées aux différentes adresses
\protect\footnote{ Les structures sockaddr\_in et sockaddr\_in6. }.
Pour savoir si je dois discuter avec le client en v4 ou en v6, 
je garde en mémoire la taille de son adresse
\protect\footnote{ Dans ma structure client\_s : l'attribut addrlen. }.

À savoir que le port d'écoute du serveur en UDP IPv6 est le numéro de port entré
en paramètre (ou celui par défaut) plus un.
Ceci n'est pas à prendre en compte lorsque l'on rentre le numéro de port en ligne de commande.
J'ai considéré ceci comme un détail d'implémentation.

J'ai également lu l'article de Stéphane Bortzmeyer \cite{BORTZMEYER} 
concernant la double couche IPv4 et v6, 
qui explique que la programmation en v6 est compatible avec la v4 nativement, 
mais que cette fonctionnalité est désactivée par défaut
\protect\footnote{ Lien vers l'article : http://www.bortzmeyer.org/bindv6only.html }.
Ceci aurait pu simplifier le programme.

\subsection{Tests}

J'ai pratiqué de nombreux tests en vérifiant les différents cas d'erreur possibles.
À chaque ajout de fonctionnalité j'ai recompilé puis testé 
l'intégralité des fonctions du programme.

%\protect\footnote{Git : gestionnaire de versionnement. } 
